**Что это:**

*    Набор C# и Unity проектов для "командное соревнование AI солдатиков друг против друга"

**На чём точно работает:**

*    Visual Studio Community 2017
*    Unity 2017.4.30f1 

**Как запустить и работать:**

* Открыть солюшен AIBattles.sln в вижаке, сбилдить. После этого в AIBattlesUnity/Assets/Libraries/AIBattlesCore появятся несколько dll, все заигнорены в .gitignore.
* Открыть проект из AIBattlesUnity в юнити, сцену Main. Важно понимать, что Unity проект - это проект чисто для отображения. Также именно в него сейчас следует напихивать свои AI. 
* Для разработки одновременно и core, и Unity проекта я лично открываю 2 вижака (AIBattles.sln + AIBattlesUnity/AIBattlesUnity.sln) и одну Unity (чтобы play жмякать). После изменений в core нажимаем rebuld solution, возвращаемся в Unity - и она подхватывает новые dll.
* Отдельный проект TestAi в солюшене AIBattles.sln сделан для тестирования возможности сбилдить dll отдельно, после чего подменить его в windows билде, чтобы люди без unity при наличии билда и visual studio могли отсмотреть свою работу, скомпилив и подложив новую dll. Вряд ли работает на других платформах.
* Может пригодиться вот эта ссылка про 2d геометрию: https://m.habr.com/ru/post/131931/
* Дока по конкретному событию тут: https://docs.google.com/document/d/1CFo8t8A-MFC1bJoTM63xOyx8ISDixFJpHdk67sptuJ8/edit?usp=sharing

**TODO:**

* вернуть ближний бой (можно с помощью прожектайлов)
* при клике в диалоге не рандомный показывать, а промежуточную менюшку
* накидать разных стартовых условий 
* стан после удара
* ориентация юнита в пространстве, зрение вперёд, физика поворота
* энергия не тратится на движение + видеть это
* нарисовать конусы зрения, атаки, направление и энергию юнитов
    
**TODO 2.0:**

* подумать про посчитать перфоманс
* чтобы бои в табличке ещё более рандомно набирались
* опять тормозит
* ГД хотят LUA, это и впрямь прикольно было бы и вскроет очень многое
* в юньке можно красот добавить, а то выглядит плохо (анимация атаки, повороты в нужную сторону)
* Logger.TodoLowPriority убирать
* удалённые куски Logger.Todo, демонстрирующие мою некомпетентность:
    * DamageByProjectilesSystem:
        * нужен какой-то collideSystem
        * сомнительно удаление объектов прожектайлов напрямую
    * RepresentationSystem: странная, принимает компоненты. проблема, аналогичная Rules и Time
    * в Unity BattleView "projectiles and units are copypast"

**Мысли по коду:**

* ECS плохой: тормозит, приходится создавать компоненты "типов" объектов 
* мёртвых юнитов превращать в трупы
* AI и Perception не вызывать каждый кадр
* система для дебага всего этого
* AIBattlesCommon не нужен, заодно и порядок наступит. там вообще как-то ещё раз пересмотреть всё надо
* я так и не научился работать с несколькими проектами (гит, игноры, солюшены, прочее)
* дальше по репозиториям разделять
* юнити новую взять, а то как бомж

**Мысли по внешнему виду:**

* анимация атаки, хотя бы прыг. сейчас нет такого события, как атака, это провал
* красивый фон + спрайт травы тайлить на любой размер камеры, да и вообще можно 3d сделать обратно

**Мысли по ГД:**

* бонусы энергии за попадание/убийства
* ямы (вместо обычных обстаклов, которые не получатся)
* CTF, захват точек, сбор ресурсов, штурм
* мины.
* поверапы, лечилки
* воскрешение
* обман сознания, стан, галлюцинации
